鄧炳強: 太子站831 新屋嶺事件對警方打擊好大 表示有些市民已看清楚「暴徒」的真面目 認清事實 警方執法都得到市民支持

警務處處長鄧炳強公布，去年整體罪案有63232宗，較前年增加6.8%，不過暴力罪案則下跌3.1%，反修例示威相關的案件，包括縱火、刑事毀壞、暴動或非法集結等罪行，按年下跌25%。鄧炳強指社會治安穩定，氣氛已經日趨平靜，市民外出不會怕被投擲汽油彈或被人打，有些市民看清楚暴徒的真面目，認清事實。警方執法都得到市民支持，警方會嚴防違法活動死灰復燃。

鄧炳強出席記者會透露，警方來年會添置新裝備，包括購置新的多用途人群管理車（俗稱水炮車），亦考慮引進較小型的人群管理車。警方將開始試用兩款低殺傷力武器，如胡椒彈手槍及催淚水槍。

警方國安熱線接獲4萬多個訊息，平均每日700多個，部分訊息獲取有用資料作進一步行動，實際數字不便透露。至於拘捕50多位涉嫌參與初選的民主派人士，鄧炳強解釋，《港區國安法》案情複雜，需要時間作出調查，這一刻未檢控不代表檢控率低。他不同意執行《港區國安法》是「白色恐怖」，認為有關字眼只是部分被捕人士逃避法律責任的藉口，強調警方是根據法例及證據行事，但國安處人員數字屬於行動部署不能透露。

鄧炳強重申，警方重視警務人員誠信、紀律，去年45位警員被捕，按年增加21宗，當中超過8成警方調查後拘捕，他批評知法犯法罪加一等，當中有2宗案件涉及13名警務人員，警方會詳細調查。警民關係方面，反修例示威中部分市民有不同看法，一些犯法、希望犯法、包庇犯法者的人不希望警方執法有效率，所以利用假新聞、假消息抹黑警方，好多年輕人被煽動，例如太子站831死人謊言的打擊好大、經監警會調查及閉路電視片段釐清，而有區議員捏造被拘捕、被拒絕召見律師等。

警方會增加透明度，減少公眾誤解，在罪案現場有警方攝製隊展示真相，例如新屋嶺有人謠傳有被捕人被性侵，警方隨後亦拘捕一名男子涉嫌網上造謠並判刑。警方亦會與不同界別加強聯絡改善關係。

去年詐騙案超過15000宗，較前年增加約9成，詐騙案主要包括網上購物、電話騙案及網上情緣案件，當中四成多是網上購物騙案，按年升2倍，詐騙案涉及約7.8億元損失，其中口罩騙案佔2500宗。勒索案就增加2.4倍，當中裸聊更大增5倍，佔整體勒索案7成，相信與疫情市民留家有關；刑事恐嚇增加221宗，升幅約2成，主要涉及收數活動，不排除與本港經濟轉差有關；行劫案上升26%；強姦案上升28%，為64宗。而去年破案率為37.8%，較前年回升0.7個百分點。

嚴重毒品罪行、行劫、強姦及刑事恐嚇，增幅介乎近2成至5成半。刑事毀壞、非禮及爆竊等錄得明顯跌幅，縱火下跌近5成。

去年青少年被捕人數較前年減少6.6%，當中涉及妨礙公安罪行被捕的青少年亦減少4成。涉及行劫、毒品及三合會活動被捕的青少年就增加近1倍。

反修例示威警方共拘捕10,200人，當中4成是學生，已檢控2,450人。另外，有97人涉嫌違反《港區國安法》被捕，當中8人被檢控。

有些市民看清楚暴徒的真面目，認清事實
暴徒咪即係黑警囉

睇得好清楚

55ok

即係真係有死人

怕被黑警恐襲多

I can fa

佢係咪講反話

暴徒真面目

警察估犯罪率幾多個%?

係囉

新香港第一屆軍頭

我地輸了

黑警成功抹黑歷史

整體罪案入面，警務人員佔0%，因為所有衰野都係「休班警」做，同警察冇關系架

返送中到2020上半年日日有被自殺新聞。
武肺鎖港就開始冇被自殺新聞

邊個市民

係呀

親眼睇到同721班黑社會一樣週圍打人都唔洗負責

當晚無數人被人打爆頭訓地

證明真係黑警黎

721呢

支你老母

831就算冇死人，濫用暴力已係事實

受傷唔死就當冇濫暴?

無錯 自從藍絲大肚婆都比你地搞

連藍絲都認清楚暴徒(黑警)既真面目

大家一清二楚警畜真面目囉

咪又係得班藍屍廢老支持
講咁多廢話

死黑警

唔敢提721喎

收啦屌你老母

狗隊仲幻想可以打公關戰
依家支那步步進迫，你班狗必然要幫支那咬香港人，每次都只會加強侵略者打手嘅形象

自圓其說自說自話係呢屆林鄭政府官員既普遍風格

史稱：妄想症

狗吠真係好難聽

好清楚!!

咪又係自己同自己講

暴徒!!

Push

好多香港人真係睇清呢班狗有幾仆街

721,831,101

全部都係事實，點講都唔會黑變白

真心說話

日日做緊，改唔到口，希望大家理解

你話係咪係囉

行出街話比人聽你係做警察既
就新年,拜年記住同的親戚朋友小朋友講
咁威沒理由唔同人分享喜悅

狗嚟啫，清咩底
永遠歧視狗仔狗女

係呀真係睇清楚你班畜生點對香港人

見呢排平靜啲又出嚟鳩噏？